%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 
\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 9}

\auteur{N. Perin \& V. Ledda}
\ladate{version 0}
\usepackage[tikz]{bclogo}

\reference{Math9\\
Guide de travail}
\titre{Tyne Bridge}
\motsclefs{DAEU, Math 9}

\begin{document}
\begin{enumerate}
\item
  \begin{itemize}
  \item Faire une copie d'écran, utiliser <<paint>>\footnote{Gimp,
      photofiltre font l'affaire également} pour obtenir une image de
    petite taille du pont.
  \item Importer l'image dans \texttt{Geogebra}
    (\includegraphics[width=7mm]{geogebra_image}), placer la judicieusement sur le
    canvas, puis passer la en arrière plan. 

    \begin{center}
      \includegraphics[width=7cm]{Proprietes_003}
    \end{center}
  \item Modéliser la courbe à l'aide d'une parabole; pour ce
    faire placer des points (Combien pour une parabole?) à l'aide de
    l'instruction \texttt{Polynôme[\,]} tracer la parabole.
  \end{itemize}
\item
  \begin{itemize}
  \item Tracer la figure dans \texttt{Geogebra}.
  \item Placer $H$ le projeté orthogonal de $M$ sur $D$.
  \item Tracer le segment $[HM]$. Comment est repéré la longueur du
    segment dans le logiciel?
  \item Placer un point dont l'abscisse est celle de $M$ et l'ordonnée
    la longueur de $[HM]$. (\texttt{x(M)} donne l'abscisse de
    $M$). Activer la trace.

     \begin{center}
      \includegraphics[width=5cm]{Proprietes_004}
    \end{center}
  \item Une conjecture ayant été posée, essayer de la vérifier par le calcul.
  \end{itemize}

\end{enumerate}


\end{document}
